**林洛**（），[中國](../Page/中國.md "wikilink")[清朝武官官員](../Page/清朝.md "wikilink")，本籍[福建](../Page/福建.md "wikilink")。

乾隆年间，担任福建水師提標中營守備\[1\]、福建台灣水師中營遊擊\[2\]。乾隆十年，任水師提標前營遊擊\[3\]。乾隆十二年，任台灣水師營副將\[4\]、閩安水師副將\[5\]，护理福建金門總兵官\[6\]。乾隆十七年，任福建澎湖水師副將\[7\]。乾隆十九年，任浙江溫州鎮總兵官\[8\]。乾隆二十一年，任崇明鎮總兵\[9\]，后改江南蘇松總兵\[10\]。乾隆二十二年，任福建台灣鎮總兵\[11\]。同年改福建海壇總兵\[12\]。乾隆二十四年，任浙江黃巖鎮總兵\[13\]。有子[林輔國](../Page/林輔國.md "wikilink")。

## 参考

## 參考文獻

  - 劉寧顏編，《重修台灣省通志》，台北市，台灣省文獻委員會，1994年。

[Category:台灣水師協副將](../Category/台灣水師協副將.md "wikilink")
[Category:澎湖水師協副將](../Category/澎湖水師協副將.md "wikilink")
[Category:台灣鎮總兵](../Category/台灣鎮總兵.md "wikilink")
[Category:福建人](../Category/福建人.md "wikilink")
[Category:黃巖鎮總兵](../Category/黃巖鎮總兵.md "wikilink")
[Category:海壇鎮總兵](../Category/海壇鎮總兵.md "wikilink")
[Category:蘇松水師鎮總兵](../Category/蘇松水師鎮總兵.md "wikilink")
[Category:溫州鎮總兵](../Category/溫州鎮總兵.md "wikilink")

1.  中國第一歷史檔案館藏：清代官員履歷檔案全編 ,2冊 ,11
2.  中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,040955號
3.  中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,028815號
4.  中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,028815號
5.  中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,033081號
6.  中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,033081號
7.  中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,032151號
8.  高宗純皇帝實錄 ,457卷
9.  高宗純皇帝實錄 ,524卷
10. 中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,040621號
11. 中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,050670號
12. 中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,048391號
13. 中央研究院歷史語言研究所內閣大庫檔案 ,147451號